# AD9825 SPI IP

# Description

# Port map

## AXI4-Lite

Шина управления. Доступ только по 32 бита. Адресовано всего 7 регистров:

| Register | Offset | Size (bits) | Доступ | Description |
| -------- | :----: | :---------: | :----: | ----------- |
| CR       | 0x00   |  | RW | Конфигурация |
| WR       | 0x04   |  | RW | Запись в этот регистр начинает транзакцию в АЦП |
| RDADDR   | 0x08   |  | RW | Запись адреса регистра АЦП начинает транзакцию чтения |
| ST       | 0x0C   |  | RO | Результат транзакции чтения |

## Дискретные входы-выходы

Из ядра тотрчат следующие входы и выходы:

| Signal   | Направление | Описание |
| -------- | :---------: | -------- |
| SCLK     | O           | Тактовый сигнал АЦП |
| SLOAD    | O           | Сигнал загрузки данных |
| SDATA_o  | O           | Выходные данные |
| SDATA_i  | I           | Входные данные |
| SDATA_t  | O           | Сигнал переключения входа на выход (tri-state) |


# Register map

## Config Register (CR)

Регистр конфигурации. Настройка выходной частоты и сигнала включения.

| Поле          | Размер | Смещение | Описание |
| ------------- | :----: | :------: | -------- |
| CR_PRESCALLER | 8      | 0        | Предделитель чатосты шины AXI4-Lite |
| CR_ENABLE     | 1      | 8        | Разрешение работы, 1 - разрешено |

Частота на выходе SCLK расчитывается по следующей формуле: SCLK = AXI4_CLK / (2*(CR_PRESCALLER+1)).

## Write Register (WR)

Регистр транзакции записи в АЦП.

| Поле          | Размер | Смещение | Описание |
| ------------- | :----: | :------: | -------- |
| WR_DATA       | 9      | 0        | Предделитель чатосты шины AXI4-Lite |
| WR_ADDRESS    | 3      | 9        | Адрес регистра АЦП, в который производится запись |

## Read Register (RDADDR)

Регистр транзакции чтения из АЦП

| Поле          | Размер | Смещение | Описание |
| ------------- | :----: | :------: | -------- |
| RDADDR_ADDR   | 3      | 0        | Адрес регистра АЦП, из которого производится чтение |

## Регистр статуса (ST)

Регистр содержит флаг готовности, адрес последнего считанного регистра и данные считывания.

| Поле          | Размер | Смещение | Описание |
| ------------- | :----: | :------: | -------- |
| ST_DATA[8:0]  | 9      | 0        | Данные чтения регистра по адресу ST_ADDR |
| ST_ADDR[11:9] | 3      | 9        | Адрес последнего считанного регистра АЦП |
| ST_READY[12]  | 1      | 12       | Флаг готовности, 1 - готово |


# Utilization

Zynq7000 - 88 LUT
